{
    "question": "Sebuah mesin melakukan usaha sebesar 500 joule selama 50 s. Bila kecepatan mesin 72km/jam, berapa gaya yang dibutuhkan oleh mesin?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Hukum termodinamika<br>Dik W = 500 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t = 5 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 v = 72 km/jam = \u00a020 m/s<br>Dit F ?<br>jawab.<br><br>v =\u00a0\u0394s/t<br>\u0394s = v\u00a0.\u00a0t\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 m<br><br>W = F.\u0394s<br>F = W/\u0394s<br>\u00a0 \u00a0= 500 / 100\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 5 N<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br>jadi gaya yang di butuhkan oleh mesin sebesar 5 N",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-setrika-listrik-bertuliskan-350w220v-di-gunakan-selama-2-me-809",
            "question": "jika setrika listrik bertuliskan 350W/220V di gunakan selama 2 menit , energi kalor yg di hasilkan adalah ....? yg tw jawab yachhhh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "350W x 120 detik= 42.000 joule/kg\u00b0c<br>maaf jika\u00a0salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-cincin-emas-di-masukann-ke-dalam-wadah-nyg-berisi-aircinc-980",
            "question": "sebuah cincin emas di masukann ke dalam wadah nyg berisi air.cincin emas tersebut mendapat gaya angkat dari air sebesar 0,00196 N.Apabila massa jenis emas 19.300 kg/m\u00b3.massa jenis emas tersebut sebesar...gram",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>F = 0,00196 N<br>p= 19.300 kg/m^3<br>massa emas ..?<br><br>ingat p = m/v ,dimana massa/ volume ,satuan massa adalah kg,sedangkan untuk volume m^3<br><br>maka dapat di simpulkan<br>p = 19300 kg / 1m^3<br>maka massa = 19.300 kg :)\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0maaf kalau salah pemahaman<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-emas-batangan-dibeli-dan-dijual-berdasar-beratnya-dimanakah-215",
            "question": "jika emas batangan dibeli dan dijual berdasar beratnya, dimanakah kamu akan membeli dan menjual emas batangan, di london atau di jakarta, jelaskanlah alasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dilondon karena mata uang disana lebih besar nilainya dibandingkan dijakarta kalau dirupiahkan bisa mencapai harga yang tak terkirakan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna berat dipengaruhi oleh gravitasi,gravitasi di daerah khatulistiwa lebih rendah dripada di daerah non khatulistiwa,di khatulistiwa sama dengn 9,78 m/s^2<br>sedangkan di non khatulistiwa = 9,83 N<br>sumber yahoo<br><br>saya akan menjual di inggris,dan membeli di jakarta :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pengukuran-berat-dipermukaan-bumi-menunjukkan-98-n-jika-pe-826",
            "question": "Sebuah pengukuran berat dipermukaan Bumi menunjukkan 98 N jika percepatan gravitasinya 9,8 N/Kg. Berapakah pemunjukan neraca pegas jika benda tersebut diukur di permukaan Bulan yang percepatan gravitasinya 1,6 N/Kg?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u><em><strong>Mapel : IPA Fisika</strong></em></u><br><u><em><strong>Kelas : 8 SMP/VIII SMP</strong></em></u><br><u><em><strong>Bab : Percepatan dan Kecepatan\u00a0</strong></em></u><br><br><u><em><strong>Pembahasan Soal :</strong></em></u><br><span>Sebuah pengukuran berat dipermukaan Bumi menunjukkan 98 N jika percepatan gravitasinya 9,8 N/Kg. Berapakah pemunjukan neraca pegas jika benda tersebut diukur di permukaan Bulan yang percepatan gravitasinya 1,6 N/Kg....<br><br><u><em><strong>Pembahasan Jawaban :</strong></em></u><br></span><u><em><strong>DiKetahui : </strong></em></u><br>w bumi = 9,8 Newton<br>g bumi = 9,8 N/kg<br>g bulan = 1,6 N/Kg<br><br><u><em><strong>DiTanya : </strong></em></u><br>w bulan =...?<br><br><u><em><strong>DiJawab :</strong></em></u><br>Sebelum mencari w bulan. Kita harus mencari m\u00a0<br><u><em><strong>Rumus mencari m\u00a0</strong></em></u><br>Yaitu :<br>m = w bumi : g bumi<br>m = 98 N :\u00a09,8<br>m = 10 kg<br><br><u><em><strong>Rumus mencari w di bulan</strong></em></u><br>Yaitu :<br>w bulan\u00a0= m\u00a0\u00d7 g bulan<br>w bulan = 10 \u00d71,6<br>w bulan = 16 Newton<strong><br></strong><u><em><strong>Jadi, berat benda tersebut ketika di bulan adalah 16 Newton.</strong></em></u><br><br>Semoga Membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-di-perlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkirakan-363",
            "question": "silikon murni di perlukan untuk membuat chip komputer. perkirakan metode pemisahan campuran yang dapat di lakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah di buat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "direduksi dengan karbon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-logam-besi-panjangnya-5000-cm-pada-suhu-10-celsius-dan-882",
            "question": "sebatang logam besi panjangnya 50,00 cm pada suhu 10 Celsius dan 50,05 cm pada suhu 110 Celcius. Maka koefisien muai panjang baja itu adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u0394L = Lo x \u03b1 x \u0394T<br>(50,05 - 50) cm = 50 cm x \u03b1 x (110 - 10)<br>0,05 = 50 x \u03b1 x 100<br>0,05 = 5000 x \u03b1<br>0,00001 = \u03b1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-hasil-pengamatan-yang-didapat-pada-kegiatan-melarut-879",
            "question": "apa perbedaan hasil pengamatan yang didapat pada kegiatan melarutkan gula kedalam air dan memanaskan gula di atas sendok logam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memansakan gula diatas sendok logam termasuk peruban kimia, karena prosesnya dengan cara membakar, dan menghasilkan zat baru.<br>sedangkan melarutkan gula termasuk perubahan fisika karena tidak menghasilkan zat baru, dalam larutan masih mengandung gula<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-buah-gaya-yang-masing-masing-besarnya-f120n-kekanan-f230n-ke-689",
            "question": "3 buah gaya yang masing-masing besarnya F1=20N kekanan, F2=30N kekiri, F3=26N kekanan,jika 1 cm samadengan 2N, tentukanlah :a.besar resultan gaya dan arahnya. b. gambar resultan gayanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3 buah gaya = f1 + f2 + f3 = +20 + -30 N + 26 = 16 N ke kanan :)<br>ingat ke krii negatif,ke kanan positif<br><br>untuk gambarnya\u00a0\u00a0kamu gambar sendiri juga gapapa ya :)<br>intinya itu lah jawaban untuk a :)<br>untuk gambarnya kamu pasti bisa itu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasta-gigi-termasuk-jenis-benda-padatcairatau-gas-787",
            "question": "Pasta gigi termasuk jenis benda padat,cair,atau gas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pasta gigi termasuk benda padat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Cair, karena pasta gigi dapat mengikuti ruang yang ditempatinya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-ani-300-newtongaya-amir-400-newtondan-gaya-tono-650-newton-408",
            "question": "gaya ani 300 newton,gaya amir 400 newton,dan gaya tono 650 newton. jika ani dan amir bekerja sama untuk melawan tono dalam tarik tambang , berapa resultannya dan ke arah mana tali bergerak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reseltan gaya = 300+400-650 = 50<br>ke arah ani dan amin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}